中國制杜蕾斯爆破壓力測試不合格 網民：人命關天

青島倫敦杜蕾斯有限公司生產的安全套（小圖），被指不符合壓力規定，已遭當局要求整改。（網上資料圖片）

國家食品藥品監管總局（下稱食藥監局）近日發布一份國家醫療器械質量公告，指去年9月當局對市面避孕套進行質量監督抽驗，發現5個品種共計81批次中，有4批次不合格。其中青島倫敦杜蕾斯有限公司（下稱杜蕾斯）生產的一批次避孕套，在未經老化爆破體積和爆破壓力兩方面不符合標準規定。對此，食藥監局已要求相關單位限期整改。

被曝光出現問題的杜蕾斯安全套，來自北京華聯超市青海第一分公司。而負責生產的青島杜蕾斯目前主要從事生產以及通過第三方本地分銷商在中國進行安全套銷售活動。

據內地媒體引述相關論文指，未經老化爆破體積和爆破壓力不合格的主要原因與硫化工藝有關。硫化工藝是安全套生產過程的關鍵。一般情況下，硫化時間愈長，硫化溫度相對較低，產品質量相對穩定，而一些企業為了追尋更大經濟利益，硫化不完全，就會導致避孕套老化前強度不夠，容易爆破。

有分析人士認為，安全套市場目前監管較寬鬆，如果不是很嚴重的問題，當局一般不會查處。加上產品技術含量低，生產門檻低，估計國內目前有數百間生產企業。杜蕾斯此次被曝光的問題，其實只是整個安全套行業質量問題的一小部分。惟有內地傳媒指，杜蕾斯屬於大業，在內地也佔有一定市場比率，懷疑當局抽驗的不合格產品，或不是杜蕾斯所出，甚至有可能是冒牌。

報告公布後旋即引起熱議，有網民笑指，「一看就是政府強迫生二胎的陰謀」、「難怪早前說人口急升」、「不成功便成『人』」、「人命關天啊！」

合格才是news

爸爸爸爸我們去哪裡呀

有助出生率